	Ниже будут приведены вычисления интенсивностей перехода из состояния $s_1 = (i_1, j_1, y_{11}, y_{21}, \dots, y_{r1}) \in S$ в состояние $s_2 = (i_2, j_2, y_{12}, y_{22}, \dots, y_{r2}) \in S$, для всевозможных наборов $(s_1, s_2)$.
	\begin{theorem}\label{th:intense-1}
	Пусть процесс $\boldsymbol{\nu}(t)$ в момент времени $t$ находится в состоянии $s_{1} \hm{=} (0, 0, 0, \dots, 0) \in S$, тогда
		\[
	\lambda_{s_{1}, s_{2}} = 
	\begin{cases}
	-\lambda, & s_1 = s_2; \\
	\lambda, & i_{2} = 0, j_{2} = y_{12} = 1, y_{22} = y_{32} = \dots = y_{r2} = 0; \\
	0, & при \text{во всех других случаях}.
	\end{cases}
	\label{intensity:case1}
	\]
	\end{theorem}

	\begin{proof}
	В момент $t$ выполняется только одна операция --- операция ожидания требования. Прекращение этой операции переведёт процесс в состояние $s_{2} \hm{=} (0, 1, 1, 0, 0, \dots, 0) \in S$, поэтому в данном случае интенсивность перехода имеет простой вид \eqref{intensity:case1}
	\end{proof}


	\begin{theorem}\label{th:intense-2}
		Пусть процесс $\boldsymbol{\nu}(t)$ в момент времени $t$ находится в состоянии $s_{1} \hm{=} (i_{1}, j_{1}, 0, 0, \dots, 0) \in S$, где $i_{1} = \min(j_{1}, c)$, тогда
		\[
		\lambda_{s_{1}, s_{2}} = 
		\begin{cases}
		-\lambda - \mu, & s1 = s2; \\
		\lambda, & i_{2} = i_{1}, j_{2} = j_{1} + 1, y_{12} \in \{0, 1\}, y_{22} = y_{32} = \dots = y_{r2} = 0; \\
		\mu i_{1}, & i_{2} \in \{i_{1} - 1, i_{1}\}, j_{2} = j_{1} - 1, y_{12} = y_{22} = y_{32} = \dots = y_{r2} = 0; \\
		0, & \text{во всех других случаях}.
		\end{cases}
		\label{intensity:case2}
		\]
	\end{theorem}

	\begin{proof}
		В этом случае в момент времени $t$ выполняется $i_{1}$ операций обслуживания и одна операция ожидания требования. 
		Здесь прерывание любой операции обслуживания переведёт процесс в состояние $s_{2} = (i - 1, j - 1, 0, 0, \dots, 0)$ в случае, если $j < c$, или в состояние $s_{2} = (i, j - 1, 0, 0, \dots, 0)$ в случае, если $j \geqslant c$. 
		Прерывание операции ожидания требования переведёт процесс в состояние $(i_{1}, j + 1, 1, 0, 0, \dots, 0)$ в случае, если $j < c$, или в состояние $(i_{1}, j + 1, 0, 0, \dots, 0)$ в случае, если $j \geqslant c$. 
		Других операции в момент времени $t$ в этом случае не выполняется, значит переход в другие состояния, помимо тех, что указаны выше, невозможен и следовательно интенсивности переходов в эти состояния равны 0. 
		Таким образом, интенсивности переходов в данном случае имеют вид \eqref{intensity:case2}.
	\end{proof}

	\begin{theorem}\label{th:intense-3}
		Пусть процесс $\boldsymbol{\nu}(t)$ в момент времени $t$ находится в состоянии $$s_{1} = (i_{1}, j_{1}, y_{11}, y_{21}, \dots, y_{(r - 1)1},0) \in S,$$ где числа $y_{11}, y_{21}, \dots, y_{(r - 1)1}$ не все равные нулю т.е. $\exists k_{11}, k_{21}, \dots, k_{s1}: y_{k_{11}} \neq 0, y_{k_{21}} \neq 0, \dots, y_{k_{s1}} \neq 0, s < r$ и не нарушая общности будем считать, что $k_{11} < k_{21} < \dots < k_{s1}$. Тогда 
		\[
		\lambda_{s_{1}, s_{2}} = 
		\begin{cases}
		-\beta_{s_1, s_2}, & s_1 = s_2; \\
		\lambda, & при i_{2} = i_{1}, j_{1} < c, j_{2} = j_{1} + 1, y_{12} = y_{11} + 1, y_{q2} = y_{q1}, q = 2, 3, \dots, r;\\
		\lambda, & при i_{2} = i_{1}, j_{1} \geqslant c, j_{2} = j_{1} + 1, y_{12} = y_{11}, y_{q2} = y_{q1}, q = 2, 3, \dots, r;\\
		\mu i_{1}, &  i_{2} = i_{1} \neq 0, j_{1} \leqslant c, j_{2} = j_{1} - 1, y_{k_{1}2} = y_{k_{1}1} - 1,
		\\ & y_{q2} = y_{q1}, q = 1, 2, \dots, k_{1} - 1, k_{1} + 1, \dots, r; \\	
		\mu i_{1}, &  i_{2} = i_{1} \neq 0, j_{1} > c, j_{2} = j_{1} - 1, y_{k_{1}2} = y_{k_{1}1},
		\\ & y_{q2} = y_{q1}, q = 1, 2, \dots, k_{1} - 1, k_{1} + 1, \dots, r; \\
		\alpha y_{k_{1}1}, & i_{2} = i_{1}, j_{2} = j_{1}, y_{k_{1}2} = y_{k_{1}1} - 1, y_{(k_{1} + 1)2} = y_{(k_{1} + 1)1} + 1,  \\&y_{q2} = y_{q1}, \forall q \in \{1, 2, \dots, r-1, r\} \setminus \{k_{1}, k_{1} + 1\}; \\
		\alpha y_{k_{2}1}, & i_{2} = i_{1}, j_{2} = j_{1}, y_{k_{2}2} = y_{k_{2}1} - 1, y_{(k_{2} + 1)2} = y_{(k_{2} + 1)1} + 1,  \\&y_{q2} = y_{q1}, \forall q \in \{1, 2, \dots, r-1, r\} \setminus \{k_{2}, k_{2} + 1\}; \\
		\dots
		\\
		\alpha y_{k_{s}1}, & i_{2} = i_{1}, j_{2} = j_{1}, y_{k_{s}2} = y_{k_{s}1} - 1, y_{(k_{s} + 1)2} = y_{(k_{s} + 1)1} + 1,  \\&y_{q2} = y_{q1}, \forall q \in \{1, 2, \dots, r-1, r\} \setminus \{k_{r}, k_{r} + 1\}; \\
		0, & \text{во всех других случаях}.
		\end{cases}
		\label{intensity:case3}
		\]
		здесь $\beta_{s_1, s_2} = \lambda + i_1\mu + \sum_{i = 1}^{k}y_{1i} \alpha$.
		
		И если $y_{r1} \neq 0$, то к \eqref{intensity:case3} добавится ещё один случай:
		\[
		\begin{aligned}
		\lambda_{s_{1}, s_{2}} = 
		y_{r}\alpha, && i_{2} = i_{1} + 1, j_{2} = j_{1}, y_{r2} = y_{r1} - 1, y_{q2} = y_{q1}, \forall q \in {1, 2, \dots, r - 1}
		\end{aligned}
		\]
	\end{theorem}
	
	\begin{proof}\label{th-regular}
		В момент времени $t$ выполняется $i_{1}$ операций обслуживания, одна операция ожидания требования, $y_{k_{11}}$ операций включения обслуживающего устройства на фазе $k_{1}$, $y_{k_{2}}$ операций включения обслуживающего устройства на фазе $k_{21}$, \dots, $y_{k_{s1}}$ операций включения обслуживающего устройства на фазе $k_{s}$. 
		Прерывание любой из операций обслуживания переведёт процесс в состояние (в случае если $i_{1} > 0$)
		\[
		s_{2} = 
		\begin{cases}
		(i_{1}, j_{1} - 1, y_{11}, y_{21}, \dots, y_{k_{11}} -1, y_{k_{11}+1}, \dots, y_{(r - 1)1}, 0),& j_{1} \leqslant c \\
		(i_{1}, j_{1} - 1, y_{11}, y_{21}, \dots, y_{k_{11}}, y_{k_{11}+1}, \dots, y_{(r - 1)1}, 0),&  j_{1} > c.
		\end{cases}	
		\]
		Отметим, что записи данных состояний остаются справедливыми и для случая, когда $k_{1} = 1$. 
		Если совершится прерывание операции ожидания требования процесс из состояние $s_{1}$ перейдет в состояние 
		\[
		s_{2} =
		\begin{cases}
		(i_{1}, j_{1} + 1, y_{11} + 1, y_{21}, \dots, y_{(r - 1)1}, 0),&  j < c \\
		(i_{1}, j_{1} + 1, y_{11}, y_{21}, \dots, y_{(r - 1)1}, 0),&      j \geqslant c.
		\end{cases}
		\]
		В случае прерывания любой из операций включения обслуживающего устройства на фазе $k_{q} (1 \leqslant q \leqslant s)$, процесс перейдет в состояние 
		\[
		s_{2} = (i_{1}, j_{1}, y_{11}, y_{21}, \dots, y_{k_{q1}} - 1, y_{k_{q1} + 1} + 1, \dots, y_{(r-1)1}, 0)
		\]
		Если $y_{r1} \neq 0$, то в случае прерывания операции включения сервера на $r$-ой фазе, процесс перейдет в состояние
		\[
		s_{2} = (i_{1} + 1, j_{1}, y_{11}, y_{21}, \dots, y_{(r-1)1}, y_{r1} - 1)
		\]
		Таким образом, вычисляя интенсивность перехода получаем требуемое.
	\end{proof}